林鄭月娥：業主是否只因一紙租約，對冷清商場、欲哭無淚的租戶和徬徨焦慮的員工無動於衷？

行政長官林鄭月娥在社交網站呼籲地產商，履行社會責任協助租戶共渡時艱。林鄭月娥指近日與不同業界見面，得知業界面對員工開支、租金和現金流等三大困難。她聽聞只有少數地產商，願意為租戶提供租金寬免，反問業主是否只因一紙租約，對冷清商場、欲哭無淚的租戶和徬徨焦慮的員工無動於衷。林鄭月娥指，現在是曾參與「商界展關懷」計劃的商戶，坐言起行的最好時間，在艱難期間願與香港同行，與市民並肩的地產商和商舖業主，都可以幫商戶和香港撐得過。

林鄭月娥又指，正全速制訂保障員工就業的方案，她又會親自與金管局商討紓緩借貸壓力的問題。

業主同你有親？

笑撚左

是

可以用緊急法
呢個時候又唔用

係

業主：是！

咁擔心未緊急法 收晒班人D財產佢囉

777立緊急法禁止交租咪得

係 吹撚漲

你唔租我咪擺係到

我又唔等錢洗

戇撚鳩

自由市場你自己搞到一鑊泡要業主埋單?
on9?

政府就係全港最大同唯一的地主 點解講到好似當同佢無任何關係咁
根據基本法第7條 香港所有土地都係屬於中國 由香港政府負責管理同出租架喎

哇，我屌你老母

香港咁多人求你封關個陣呢

業主: 你只係隻負責生蛋的雞
死左咪搵果隻

市民：林奠月娥是否只因一紙特首聘書，對失控警暴嚴重濫捕、欲哭無淚的家長和徬徨焦慮的年青人無動於衷？

呼籲同建議都一樣 即係冇撚用

市民：反問林鄭是否只因奶共，對百萬人示威、欲哭無淚的年輕人和徬徨焦慮的市民無動於衷。

專講on9野

係
吹咩

林鄭再一次展示佢既弱智

唔減租唔撚得？
當初又唔係揸住枝槍迫你租，減畀你係人情囉屌

到唔知比咩反應好

其實佢是唔是低能

咩叫自由商業社會？
又想借d 易掩割埋經濟自由，道德綁架？

林鄭月娥本人是否只因奶共，對百萬人示威、欲哭無淚的年輕人和徬徨焦慮的市民無動於衷。

林奠是否只因奶共，對被濫暴既年輕人、政治檢控的市民和被強姦殺害既少女無動於衷

合約精神呀屌你

租戶同員工關我撚事

拉哂d業主破壞社會穩定就得啦

本身係港共應該賠，或者好聽啲補助。
自己咩錢都唔畀，諗撚埋啲１９縮數，重好意思係到迫害啲業主

係
法治呀嘛

On9
又唔見銀行收我少d息
佢最多係每月只比息

有時真係會懷疑佢係真弱智

業主：

呢招跟丁蟹學
名叫打感動

林鄭是否只因一紙XX，對XXXX、欲哭無淚的XX和徬徨焦慮的XX無動於衷。

之前呼籲你封關你唔聽？
依家要人幫你執屎

林鄭條仆街是否因為奶共 出黑警暴力姦殺香港人而滿心歡喜?

業主:
嚴格執行 依法處理 堅決維護 一紙租約

點解要減租
假設個業主按左間鋪做生意
佢減租= 物業估值跌
=有機會比人call loan仆街
就算佢深表同情都唔會減
所以林鄭應該做野

條氣唔順? 緊急法禁止交租啦

第一個反應同你一樣

係啊 自由市場你講既

你都對香港人訴求無動於衷

屌又唔見你即時免收薪俸稅

條撚樣又想煽動平民vs業主

業主：係記得準時交租

笑撚左
子尬左笑佢低能 亦都苦笑緊自己係香港生活既悲哀

業主: FUCK OFF 我可憐你那誰可憐我??

佢咁樣哭求人減租做乜鳩

係呀dllm 你唔撚諗下而家個環境係邊個做成既

地產商已係中共敵人 開刀對象

又話自由市場？

咁點解柒婆你唔派錢先吊你

哇，由佢個窿講出黎，零舍硬耳

係 咁點？

睇黎條8婆開始明業主先係對付藍屍最強武器

業主：大佬我地都係跟你學野

人做特首賀一誠做特首，賀一句說話「澳門人會記係心入面」己經令到博企跪低

特首權力果然犀利
一人之力壓住成個社會

佢真係好撚戇鳩

外國政府出錢補貼， 林鄭又唔跟足？

堂堂特首
D發言態度好似DSE會話考生咁
下下道德勒索，但自己坐擁最大權力，一Ｄ付出都無
所以考試１００分真係無用，個腦裝屎
之前有個醫院高層又係咁，明明坐擁權力大把野可以做，叫Ｄ醫護人終須一死
呢Ｄ高層係咪以為自己講呢Ｄ野好型？
讀中二個Ｄ智商都高過佢地

鬥地主
真攬炒之母

係 就好似你對我地咁

有病，資本主義係咁㗎啦，交稅比你又唔見你睇吓，可憐下我，又派晒比啲蝗！

完全卸撚晒啲責任

政府俾錢咪搞掂，過千億庫房淨俾中共

共產党鬥地主啦

交租啦仲嘈

林鄭講咁柒多都唔夠澳門一句看在眼裏記在心裏

夠你隻臭閪冷血

你自己無能

醫護、食店、零售，依家仲要業主幫你埋單

租約咁嚴肅都喺度貶低，第日佢會話基本法都係一紙文件

一早吾封關，又吾做好隔離令，要業主埋單，個政府係咪on 9

租金管制啦 咪撚煩啦

屌你夠對香港人
對年青人冷酷無情啦

食屎啦

每次政府比人鬧做得唔夠就會開始煽動分化
之前叫大家批鬥醫護
然後批鬥自我隔離出街果班
依次到批鬥業主

下次到邊班人？

仆你個街 批林批孔批周公

死開啦林奠，黑警打人你有冇同情我地呀？

一紙租約係歷史文件

是。做生意唔包賺。要怪就怪林鄭。

柒婆
出防暴去攪鳩佢地啦

777既strategy係將矛盾轉移卑業主
其實政府大把野可以做
比如帶頭減租，補貼企業租金、薪金

但佢777選擇咩都唔做
然後出篇文推卸責任

林奠係柒方面真係考第一

佢咁講一講，有反應就可以話自己成功左。

無人理佢，佢就可以話已經做左野。

公我贏，字你輸。

係。香港一向尊重合約精神。
大家既意見係有聽到，不過記得準時交租。

係

屌你咪又係擺人上枱
你是否只因奶共而唔封關

搞掂左領展未？合約到期唔減租不得止仲諗住加，完全唔肯傾，淨係單方面𨒂長租約

如果可以咁樣隨你想點就點嘅話咁簽合約又有咩意思

送中條例初心論
大粒墨自首
獨立檢討委員會
停課中計
封關冇用
自願隔離
商界展關懷計劃

仲有冇？

吓，咁你當初又唔封關？

條7婆再嘈搵ching姦撚左你

原來香港做生意包賺

7婆唔係好撚威架咩
用緊急法咪得

用緊急法要業主免租＋倒貼商戶

依條撚樣真戇鳩

柒婆：搵到可以卸膊嘅新目標

貓哭老鼠 明明有權立例租務管制 係到扯貓尾

輸打贏要，你好生意有無額外分比業主，咁簽合約做乜勁

反修例至今成六千人被捕 柒婆依然無動於衷 與民為敵

全數地產收歸國有就得了

On9，外國正苦就即刻立例唔比業主迫遷租客，香港正苦就佛系叫春

用緊急法唔比收租LO

收皮啦官商勾結

用緊急法將業主既產權轉比租租咪得

何不食肉靡

你邊撚個呀，林奠?

咁大犧牲

is

講口罩個陣又話自由市場?

天真過天真嬌

業主：樓價跌果陣你賠返比我？

豁免交租規例

如果租金大跌啲reits會點？

係呀傻閪
唔講錢唔通同你講感情

入黎就係睇人改寫句子

佢完全唔識行為經濟學

業主比人call loan 你賠？
屌你係到講風涼話

林鄭定邊個之前先好似講過要尊重合約，但搵唔返咩事

佢係咪淨係識呼籲

緊急法收回所有地權丫，笨

到底乜撚野生物會咁諗野

屌你老母 出手啦
講經咩政府

係咪保個自由經濟體保撚到傻左

業主：我就係因為呢啲特權咁樣先做業主
佢地生佢地死關我撚事，你而家問返我？
如果我要對佢地負責任我做業主做乜撚？

1. 唔租金管制

2. 助長地產霸權

3. 成功攬炒

4. 種瓜得瓜，種豆得豆

咁多年既惡性助長土主

富者越富，貧者越貧。

２０２０香港天有眼，天佑我港，我就係要呢Ｄ

是，有地驚閪

到咗宜家又唔見你用一兆救港喎

屌你老母淋奠，班業主開善堂呀

打倒地主

出自佢把口乜都有反效果

係又點
佢同你有親

同地產佬商家佬講人性、講關懷、講人性

做特首做到佢咁撚天真、戇鳩

完全感受到政府嚟講香港人有幾唔重要
香港人喺政府眼中同業主間舖一樣

屌，打多咗自膠

好似我公司咁業務多
有收租有餐飲
餐飲呢邊死晒靠收租業務養番起全部員工
你餐飲又攪死我收租都要我地減比客
員工食得屎了

呢樣真
係咪政府幫手供
每個月既租金都要用來俾銀行

從前中共鬥地主
現有黑警打業主

橫批：大灣區人

如果林總統用緊急法免商戶兩個月租，一定可以挽回丁點民望，但佢選擇叫班狗去黃店度距離

住屋租務管制咁多年黎都做唔到啦
幾多有錢人生人霸死地
幾多窮人迫劏房迫籠屋
政府都唔會做到野 高官仲要劏埋一份

而加香港商界癱瘓 你去「叫」業主諗免租金 笑死人

係！

租戶賺大錢時，有無額外分d俾業主?

條友真係好撚on9

業主：係

做特首做到契弟咁
又求人有口罩就通知，
又求人體諒下

中國式情緒勒索管治

住得細，冇得住夠無動於衷啦

抽吉鋪稅咪得

業主:冇錢交租就係曱甴
冇人俾你屌，咁我洗唔洗出埋老母個閪俾你呀柒頭

柒婆一開始唔撚封關
而家社區爆發就spin個責任去業主
睬你都On9

扮乜撚呀講同情呀，撚鳩市民？
擺明就係減租得益<估價下降損失
冇空置稅，賣鋪得益>租得益
錢又大撚把，班業主咪個撚個唔減囉
又好似playgroup/黨鐵入閘，都係唔撚識？

資本主義社會, 道德綁架人?
你覺得有問題, 咪你做, 唔係要個政府做咩?

其實個趨勢幾不利
唔肯減租 -> 小店執笠 -> 有錢既連鎖式集團e.g. 美心大家樂金拱門 取代 -> 全街都係藍店

淨係搞禁酒都搞唔掂，仲妄想搞鳩業主地產商？ 食懵咗

業主：係！
林奠：我盡咗力喇，咁冇辦法喇
柒婆咁就射走咗個波

知唔知打感動牌嘅前題係個外表要討好

合約精神呀屌你老母

情緒勒索 又慷他人之慨

當日誠哥話放手足一馬，你班撚樣話法治精神

無用架， 向太一屌就縮， 何況地產嗰班仲惡的

搵狗打到班主減租囉

佢On9真係全球第一

繼續呼籲

弱智政府有冇幫業主？

做生意有得輸打贏要？就算減租都唔會分比基層員工。

租管丫

佢真係痴得好勻巡

空置稅
租管
即解決啦

林奠：我做左野啦你班刁民

租值緊要過場面 , 租值一跌二按果班槓桿撚就要跳樓

有冇搞藍業主

唔好收稅 差餉 地租囉

對冷清商場
打大財團

佢真係低能唔係講笑

月娥: 係

咁就抵死啦

業主心諗你都殺ON

修例下個對象就係地主

快
干預自由市場
發展中國式資本主義

緊急法去撚左邊呀

lm

共佢老母產啦

如果業主都供緊
你係咪叫銀行收佢小d? On99

Yes

算啦，你呢個垃圾政府做咩都比人屌嫁啦

係呀
香港人係咁咖啦
點解我要蝕俾你

港府係地鐵大股東，地鐵減先喇，柒頭。

廢話

政府手握過萬億盈餘，重要D錢係取之於民，都可以對自己拖加俾商戶既限制而造成既慘況視而不見，居然有臉目話人地無動於衷，真係將厚顏無恥演繹淋漓盡致。

冷血d講
做生意就係生意
你賺好多個陣又唔見你交多d租
點解你開唔到門講到人地一定要免租減租

大商場的租客，九成九係奶共大集團連鎖店，扺撚死。

條柒婆正傻閪

柒婆真係好撚癲

係啊, 咁點?

呼籲你老母出黎比人屌

攬炒之母 想搞到業主地產商都變黃

你又做左咩呀 淨係識批鬥人玩分化

全世界國家都瘋狂灌水救市,香港就得零售每間8萬雞碎咁多

業主彩你條死柒婆都有味啦
政府係大股東既黨鐵有無帶頭行岀來大幅減租先呀

其實柒娥真係痴Q咗線。

警告無效
然後租管三個月

源頭又唔封

暫停開鋪就可以防疫？

On99

政府對市民仲撚衰啦屌你老母

作嘔
無情無義嘅人學人動之以情

做乜撚

香港啲錢要留俾中蟈，而中蟈啲錢要留俾權貴。

所以呢兩個地方，完全冇意圖科水俾市民。

佢都無動於衷九個月la

業主:點會冇呢？ 惻隱之心人皆有之， 加租10%

好打得個女人依家淨係得返嘴炮?

要業主承擔你唔封關嘅後果?

食屎啦屌你老母，
點柒樣都唔夠你冷血啦

好撚尷尬

林鄭叫到政府為最大股東既港鐵減租先啦，仲有減車費，做唔到就唔好係到扮野啦，收皮啦

扮撚曬好人

真係好打得既就應該落禁制令減租啦

事實上係 員工係即棄餐具

由逃犯條例到處理武肺都搞到香港一鑊粥，
大事少事好似派錢咁簡單都都無一樣嘢係做得好。
過百萬人上街你唔理，攬炒你唔理，
武肺打到嚟又下下出咗事先識郁。
聞到濃味就擺市民上枱將矛頭指向業主，
所有嘢都唔係政府錯，
不停搵唔同人去為佢嘅失敗埋單

下下都緊急法
好快我地都會死埋一份
無論咩都好一定要經立會

領展未出過聲

是的

佢真係on9架喎！業主唔係為左錢，同個租户有親咩

佢點會擔心吖

業主真係仆街黎既, 有D可以屌空間屋,隨佢心情唔租就唔租

你都識講合約精神？ 減係人情唔減係道理
你唔將全部非公務員合約制轉晒做公務員
佢地都好慘㗎
有對比有傷害

四大地產商蟈有化

應該係

根本佢自己搞咩嘢都唔掂，就搵個藉口話業主唔肯減租。佢自己又做過啲咩嘢幫過香港？口罩都係市民自己搞掂啦佢老味。

公務員減左人工呀，俾津貼大眾先講啦

7婆根本唔明減租嘅後果
快立法罰重款啦

都痴撚線

地產商的社會責任就係炒高個市

依家疫情明明就搞到人防護意識提高，更多明白自己要有自己的磚頭，住房需求直線上升，加租加價都來唔切

你地唔信自己睇成交，價量齊升！！！

一直都是官商勾結
咪扮嘢啦鱷魚淚

佢自己都對幾百萬香港人無動於衷啦仆街

點解你搞出來既屎要業主關懷
又唔見你關懷下業主

用中學朗誦MODE會好正...

用緊急法=自己民望有升有跌 難肯定
用班狗=跌民望嘅只係一班唔care民望嘅狗
何樂而不為

佢真係唔識架喎離撚地到

雖然班業主係仆街
但講仆街佢地拍馬都追唔上條八婆
條八婆真厚顏
淨係將篇文業主個名改做林奠已係可以玩幾十個版本

魚城又新高

最冷血既人竟然想動之以情叫人體會他人難處

貓哭老鼠 咁撚多時間玩FB 不如真係做下實事啦dllm
btw係你777把關不力在先 點解要市民同你執屎

地產商：屌你咩，你見唔見到個市升緊

點解香港有個咁撚離地既特狗
商界展關懷有冇人講下係唔係報名交埋報名費就有

業主冇收入邊個可憐佢
大家只會恥笑

企硬唔減
做生意一定要蝕比你架 on99

業主: 錢照袋關我撚事

如果我係業主 我會答:我只不過履行合約精神。

屌歷界特首都唔會插手市場
你睇林鄭

業主同你自律?

支那有傳過下蝗恩浩蕩一隻支那人派二千消費卷

法律對佢嚟講
都只係一張紙

商業社會你講呢啲？你冇野呀

正如佢叫中國肺炎自律一樣

屌
俾你講完更加唔會減租囉

係呀你咬我呀放狗拉我囉

業主：係呀 做唔住咪執囉

出緊急法啦
禁止業主收租一個月

佢真係好撚戇鳩 真係痴撚線

政府限制果個行業就一定要有生活補貼俾返班員工，唔係人地公司點會肯白出糧，到時只會搞到D人去拎綜支援再唔係就去搶，只會更加多社會問題出現，全世界都係咁俾去人工，係得香港唔係。

林鄭淨係識反問句

小業主可能間鋪仲供緊
政府會唔會幫手供？

其實林鄭係咪有中二病 作下d文青句子就諗住會打動到人

業主：係

冇計啦
你咩都話唔好干預
而家有事就想揸莊算把啦柒婆

是
你自己都對香港市民要求無動於衷啦

用左會俾地產商屌
而家呼籲,人地唔做係人地既事,自己已盡力

呢條友真係on9唔係扮

業主再被問「減租」稱不會向政府「口號式」勸喻屈服

香港地做到業主真係大贏家一世唔使憂

係 咁點

佢真係onl79

業主：幾百萬人屌尻你個臭閪咪又係唔聽，走嚟話尻我哋冷血

共產啦

面對示威者同市民既時候又唔見㷶咁講！？

開善堂啊？東華都有巨額行政費啦

你可以私底下同佢講，公開講有批鬥資本家的味道。
平時可能大家會屌地產商，不過宜家大把人支持攬炒，宜家係地產商助攻攬炒。

此post已完

冇撚錯

業主:林奠恐嚇定勒索

點解唔收得租？

係， 香港就係咁現實

on9 政府噏埋d晒依d野。

支那最鍾意咁講野

中國無，就等於落中央面子！點會做？

收皮啦柒婆，香港搞成咁未你條垃圾搞出來

辭撚左職先慢慢反問啦

依家減租俾你又死，唔減租俾你都係死
梗係唔減租收多幾萬蚊啦

你幫佢地交租咪得囉 柒婆

不嬲嫁啦，離地777

同時間強制停酒吧業
笑

冷血得過你

你唔係好撚惡既咩
3萬黑警配合你 業主點敢收租 洗乜咁撚委屈

邊個話商場冷清

投訴信 投訴邱騰華 投訴師唔該

搵班狗迫業主減租

用AR15指住業主天靈蓋

商界展關懷
比錢就買到返黎啦，捐小小錢比社企，就可以買到

業主都有好多款
有啲都係供緊樓
而家都手停口停

港鐵無減，減咗班次。

資本主義社會唔講錢唔通講義氣咩
你個垃圾正苦咪又係淨係識加錢俾警甴買裝打香港人

漏咗哽咽

緊急法咁撚好用依家又唔撚用手食撚屎

唔敢講，因為過去幾年發生既野，香港人會記係心入面

生活喺資本主義社會幾十年，仲要學人打人情牌

你係好特首，做到香港繁榮穩定，業主就話畀面你姐，搞撚到香港咁樣，仲要同你傾數？

憨鳩有樣睇

業主咪又係一個普通的香港市民
一樣要供樓供車養老婆養仔囡養四大長老
我收少你一個月租，唔通你賺double果陣你會俾返我？
呢個時勢叫人減租你都憨鳩

不如我教你啦
你做啲措施，我減佢幾多租，你就免我幾多稅，咁咪減囉

不過你年年100分，都唔會聽人俾意見架啦

好感人......

所以應該比補貼個班人
個班人再出糧同交租

好呀房租舖租都唔好減 齊齊攬炒

唔好對政權抱有任何幻想

極權行動就諗到即刻立法做，幫商戶就講完就算？

租金可以俾一半(要錢再借)，任何政府稅項雜費全部取消，你唔俾佢地俾人工，員工都係拎綜援，條數都係要俾，重會搞到人心惶惶，個個唔肯消費，經濟衰退加快，你人工可以用消費券去俾，而同各大超市百貨搞多d網購，咁樣先可以令個社會繼續運作，你砍斷成條經濟鏈去抗疫，但又唔俾資源佢地去補償，要D員工同商家去受晒個界外損失，咁樣消費者同投資者有西信心去做生意呀。

貓哭老鼠 屌你老母

根本就係特撚登唔做野

都on9 業主認錢ge姐

忽,上腦 唔係想幫地產商, 但人地唔是開善堂架, 都要出糧比員工

啱呀，共慘黨做法，一於去馬

林奠你自己同屬下官停出糧先再講啦～

得把口 你夠膽用緊急法強制地產商減租咩

On9 同你有親咩
屋企租出去嘅一蚊都無減過
又唔等錢洗咪唔q好租囉

公屋免左租未

條友真係唔識架喎

林鄭你有撚資格話人無動於衷?

業主：如果林鄭認為用呢啲極端行為可以逼到我哋減租，都係唔會得逞嘅。

業主：佢哋搵唔食關我撚事，賺錢又唔撚見主動加租比我

有名比人叫...孽主

你咪自己踩入個圈套囉
關人撚事
點解要人輸埋你果份

收

𨳒佢臭閪，乜唔係要依法辦事咩，一紙租約簽能咗就可以隨便唔使守約？ 咁同今屆特區政府强調嘅法法好似好反向噃！
淨係叫地產商做野，政府得把口話全民一心抗疫，有咁能多儲備係咪應該攞翻啲出嚟表示下誠意？

港府係地鐵大股東，地鐵商場減先喇，柒頭。

離地撚
一個月乜都唔洗做有十皮
減條毛比你就得

幾百萬人上街你都無動於衷啦

政府是否因一紙法律，對一眾欲哭無淚，徬徨無助的香港人無動於衷？

無動於衷呢4個字佢認第二都冇人敢認第一

撜啲商場冇人行，
當初又做乜叫啲黑警衝入商場扑遊人？

係呀dllm

一直唔撚封關，搞到要全港埋單

柒婆就係罪魁禍首！犯罪頭目！

ON9

一味話市場主導
又話人無良心
屌佢老味痴鳩線

係時候緊急法沒收物業

「商界展關懷」呢啲垃圾獎就收埋啦

佢咁講野唔驚人笑佢咩

咁你啲公墓猿減人工未

減咗好撚耐啦
講野之前唔識fc吓先?
又盲目屌?

點解會問？
智力太高了

咁你又做過d咩呀柒婆

佢講下姐 唱緊雙簧
可以立緊急法 唔俾收租金

你咁想幫小市民同租戶咪用緊急法強制減租囉
敢唔敢做先？

咪就係 我減左我咪收少咗錢 用你屎腦發揮生意頭腦做多啲生意交錢俾我啦